醫生：醉酒休息切忌平躺

醫生：醉酒休息切忌平躺

3.7K
要聞

醉酒令肌肉協調不順，加上意識不清，易將吐出的嘔吐物重新吸入，導致窒息噎死。

【話你知】

家庭醫生關嘉美向《蘋果》表示，飲酒嘔吐致噎死的情況時有發生。她解釋指，醉酒令肌肉協調不順，加上個人意識不清，很容易將吐出的嘔吐物重新吸入體內，導致窒息噎死。她建議若照顧醉酒者，切忌讓他們平躺，最好打側休息，令嘔吐物更易吐出。

關嘉美指出，正常一般人嘔吐，在意識清楚下會將嘔吐物向前吐出體外，但在醉酒的情況下卻未必做到。她解釋指，醉酒後肌肉協調不順，個人意識模糊，很容易將本來向前吐出的嘔吐物重新吸入體內，所以嘔吐物容易堵塞呼吸道，窒息噎死，屬於常見的飲酒致死情況。

她指出，醉酒沒有自救能力，吃得越飽，醉酒會有更多嘔吐物，情況就越危險，故不建議獨自一人喝至大醉，最好有人陪伴照顧。她建議照顧者切忌將醉者平躺，否則容易重新吸入嘔吐物，應以打側休息為佳，令嘔吐物容易吐出。

相關新聞

L’ORÉAL前總監 疑宿醉嘔吐噎死移居台30年 伏屍台北寓所

要聞 3小時前

樓主硬膠泛民打手LIKLN